# Obligatorio 2
## Redes de Computadoras

Explicacion whatever.

#Insumos Obligatorio 2

- pct.h archivo con cabezales de funciones y variables de uso general

- Codigos fuentes send.c y receive.c con un ejemplo de como realizar el armado de un paquete IP y su envío por la red. La compilación de los mismosse encuentra presentada en el makefile provisto.

- Codigos fuentes de enviaFile.cc y recibeFile.cc ejemplo de procedimientos que utilizan PCT. Estos se compilan con el archivo pct.o, y establecen una conexión y envían un archivo pasado por parámetro. 

- Para el funcionamiento de los raw sockets utilizados se requieren privilegios de root, por lo que las aplicaciones que utilicen PCT debe ejecutarse con permisos de root con sudo. 
    * Ejemplo:
        - sudo ./enviaFile 3 127.0.0.3 1 127.0.0.1 logo_globedia.gif
        - sudo ./recibeFile 1 127.0.0.1 rec_globedia.gif
    * Las direcciones IP utilizadas deben estar definidas para la interfaz lo, por lo que son del tipo 127.0.0.X

- Shell script netEmulator.sh que permite generar pérdidas y duplicación en la red. Los parámetros aplicados a la red se modifican editanto el script y modificando las diferentes variables.

